上載風景視頻配上《願榮光歸香港》 粵公民遭刑拘

上載風景視頻配上《願榮光歸香港》 粵公民遭刑拘

廣東we connect

係大陸upload 真勇武
希望佢冇事出得返嚟

希望佢無事

呢啲真係烈士嚟

有心得喇 如果係同路人 更加唔想睇住你自殺

穗維權者上載《榮光》被捕

賴日福今年4月穿公民抗命T恤聲援香港「佔中九子」。

【本報訊】曾因參與抗爭行動而被多次拘留的廣州維權人士賴日福，日前被當地公安以涉嫌「尋釁滋事」在家中被捕。據悉他曾在微信及fb上載短片，影片配樂是被官方標籤為「港獨歌」的《願榮光歸香港》，疑因此出事。賴日福是南方街頭運動成員，因參與抗爭維權，曾先後兩次被當局刑拘。

相關新聞：「消失三人」均為重傷者

曾穿T恤聲援佔中九子

南方街頭運動fb專頁前晚深夜發文指，賴日福（網名「花滿樓」）周日晚與7歲兒子回到廣州家中時被捕，孩子目睹父親被不明男子撲倒在地帶走，受驚過度整夜啼哭。家屬前晚收到公安的刑拘通知書，指賴涉「尋釁滋事」，目前被關在廣州市越秀區拘留所。

據透露，賴上周五曾在微信及fb上載一段影片，配樂是《願榮光歸香港》，拍攝的是他家鄉的風景，並配文「這是我的祖國，我要讓她自由！」當局近日大舉掃蕩網絡言論，特別是針對涉港發言，賴疑因此被盯上。他今年4月曾因穿公民抗命T恤，聲援香港被判刑的「佔中九子」被拘留。南方街頭運動三名成員謝文飛、王默、張聖雨，曾因聲援港雨傘運動，被控「煽顛罪」，判監4年至4年半，今年陸續出獄。

■記者沈燕媚

上一則
上一則
港生聯合國演說：不做疆藏

下一則
下一則
台︰少於60港人求助

「消失三人」均為重傷者
三職員挺身爆料 轟警阻救援
新同盟報廉署控警行為失當
西環集中營：京反對法案 證明有殺傷力
泛民設小組 游說國際制裁林鄭
民建聯見美領事 稱北京或反擊
港生聯合國演說：不做疆藏
台︰少於60港人求助
彭定康：京須表明遵守聯合聲明
岳男控襲警 庭外人海力挺
「香港人加油」護送囚車離去
許智峯獲釋 民事起訴警濫捕
港台司機6.12中彈 向盧偉聰索償
16歲仔夜收工 官不准延宵禁時間
七成受訪差人：警執法不公
大律師公會兩函盧偉聰斥警阻見被捕者
監警會變關警會 600人要輔導
黃絲警：前線已情緒失控
「飛天南」7.21涉暴動被捕
倘300人踩場 今夜馬取消
2,000網民曾聯署促退役
400人中環拖手聲援新屋嶺被捕者
敵對球迷今維園聚首大合唱
民意唾棄行會 湯家驊墊底
防白衣人 張祝珊校籲結伴放學
憂受欺凌 興德三跨境學童退學
林鄭撐警暴 下周搞對話騷
沈旭暉邀百學者晤青年
穆迪降港鐵評級展望至負面
國泰前空姐：炒我嗰日20人被裁
陳啟宗：地產商自私 非亂局根源
消防改17紀錄 36分鐘空白

勇者

真大陸人

好勇武

反攻大陸
國軍來了 我加入

新冷戰之中嘅西柏林，亡共必港嘅反共前線

[長文，本地&國際文宣，集結全世界反共] 點解我地要有反共嘅心態？

烈士

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

願榮光歸香港

A1
何以 這土地 淚再流
何以 令眾人 亦憤恨
昂首 拒默沉 吶喊聲 響透
盼自由 歸於 這裡

A2
何以 這恐懼 抹不走
何以 為信念 從沒退後
何解 血在流 但邁進聲響透
建自由 光輝香港

B
在晚星 墜落徬徨午夜
迷霧裡 最遠處吹來 號角聲
捍自由 來齊集這裡 來全力抗對
勇氣智慧 也永不滅

A3
黎明來到 要光復 這香港
同行兒女 為正義 時代革命
祈求民主 與自由 萬世都不朽
我願榮光歸香港

大陸upload呢啲真係好勇武